\section{Grundfunktionen}

\subsection{Auswahl der gewünschten Daten}
Die gesamte Funktionalität zur Auswahl von Daten wurde wie angedacht korrekt realisiert.

\subsection{Visualisierung der Daten}
In diesem Bereich wurden soweit auch alle geplanten Visualisierungs-Möglichkeiten umgesetzt. Allerdings werden nicht wie geplant beim Überfahren von Ländern die Informationen angezeigt, sondern nur auf einen Mausklick hin. Daher erübrigt sich auch die Deaktivierung dieses Effekts (siehe \textbackslash F2020\textbackslash).

\subsection{Navigation auf der Weltkarte}
Die gesamte geplante Funktionalität wurde wie geplant umgesetzt.

\subsection{Manuelle Bearbeitung der Datenbank}
Auch hier wurden sämtliche Funktionalitäten wie angedacht implementiert.

\section{Optionale Funktionalität}
Die im Folgenden aufgelisteten optionalen Funktionen wurden realisiert. Nicht aufgeführte Funktionalitäten wurden auch nicht realisiert.
\begin{enumerate}[ align=left]
	\item[\textbf{\textbackslash F5020\textbackslash}] \textbf{Wahl des Beobachtungszeitraums} \label{PF:WahlZeitraum} \\
	Es ist möglich ein Start- und Enddatum festzulegen um die Tweet-Retweet-Beziehung in diesem Zeitraum visualisiert zu bekommen.
	\item[\textbf{\textbackslash F5040\textbackslash}]  \textbf{Sicherung von Ergebnissen} \label{PF:Sicherung} \\
	Mittels einer Export-Funktion kann das Datenblatt als csv Datei exportiert werden. Die Kartendarstellung kann nicht mit internen Mitteln gesichert werden.
	\item[\textbf{\textbackslash F5080\textbackslash}] \textbf{Weitere Statistiken} \label{PF:Statistiken} \\
	Als weitere Anzeigeoption kann eine Slide-Show gestartet werden, welche die Änderungen von Tag zu Tag auf der Karte anzeigt.
\end{enumerate}

\section{Produktleistungen}
Im Folgenden sind die Produktleistungen angegeben die nicht oder nur teilweise erfüllt werden.
\begin{itemize}
\item Die Anfragezeit für Daten aus der Datenbank von unter einer Sekunde wird nicht eingehalten.
\end{itemize}
Des weiteren ist zu erwähnen, dass bisher noch keine großen Probleme mit Rate-Limits und Beschränkungen aufgetreten sind.
